南韓外交部：關注bts言論爭議，今後將為發展韓中關係、促進韓中友誼繼續努力

南韓男子組合「防彈少年團」（BTS）早前涉及韓戰的言論，引起中國網民指責，南韓外交部對事件表示關注。

「防彈少年團」上星期獲頒獎項，以讚揚他們對促進韓美關係有貢獻。成員發表得獎感言時，提及今年是韓戰爆發70周年，會銘記韓美兩國共同經歷的苦難歷史和無數先人的犧牲。有中國網民對此表示強烈不滿，認為「防彈少年團」的發言沒有尊重中方烈士，有辱華之嫌。

南韓外交部表示，為了不影響韓中兩國國民間的相互理解和情感，政府對情況保持關注，今後將為發展韓中關係、促進韓中友誼繼續努力。

另外，南韓政府南韓兵務廳向國會遞交文件，列明正推進修訂《兵役法》，在文化體育觀光部長官推薦下，容許大眾文化藝術領域優秀藝人，推遲服役及預備役等的徵集日期。兵務廳指，修例目的是通過保障大眾文化藝術活動，提升國家形象，並強調延期服役推薦標準要達致全民共識，在考慮公平性的同時，制定最嚴格的推薦標準。

BTS同fans各捐一百萬美元支持blm

Bts同班fans對住trump都未驚過，仲捐埋錢支持blm

好心南韓政府學下野，唔好咁快跪la

左膠寅

南韓你返去食屎啦

共同民主黨，my韓國

共產黨又跪

我地藍絲日日輸

連習近平都讚文在寅

果然凡係有「民主黨」三個字嘅政黨都會奶共喎

國格都唔要

廢到咁

條友仲會做幾耐